「廢中炒家」31個銀主盤放售市價11億元 海嘯後最大規模

市場罕見一籃子銀主盤放售。第一太平戴維斯今日刊登廣告，承銀主名以招標形式出售一籃子物業，涉及多達31項物業(兩個屬車位)，涉及赤柱富豪海灣、跑馬地樂天峰、大埔比華利山別墅、大坑名門、西半山寶翠園、愉景灣尚堤、馬鞍山海栢花園及銅鑼灣力寶禮頓大廈，這批物業市價逾11億元，料為金融海嘯後樓市最大批銀主物業放售個案。

消息指，銀主只接受一籃子形式買入，不接受「散買」，個別物業連租約放售。今年3月16日正午12時截標。

土地及公司註冊處資料顯示，上述物業由多間不同公司持有，公司包括蔡穗新、柳宇及霍羲禹等人持有。三人為過去活躍於豪宅市場的資深投資者。其中蔡穗新為鐵貨(1029)前非執行董事及樓東俊安資源(988)董事長，2016年被入稟高院呈請破產。

這批物業分別於2004年至2011年期間買入，買入價逾9億元﹔包括2004年至2010年期間，動用逾4.8億元狂掃富豪海灣6間洋房，其中D23及25屋，發展商富豪國際（078）當年趁豪宅市道大好，申請更改圖則，並動用約1,500萬元改裝，合併成一洋房出售，實用面積逾6,600方呎，另3,789方呎花園及3,215方呎天台，2008年6年獲蔡穗新等人共以2.14億元買入，至2009年9月蔡把兩間洋房以3.3億元沽出，原本短短一年勁賺逾1億元，但買家撻定，蔡見財化水，洋房最終更淪為銀主盤。這6間洋房，現市值近6億元。

最大鑊的是，蔡穗新等人於2007年動用逾2億元，幫襯李兆基(四叔)旗下恒地（012），大手買入已淪為「買家墳場」二手市場長期蝕讓的大埔比華利山別墅14間洋房，總樓面23,022方呎，包括銀池道7、8、9、10、11及12號共6間相連洋房，幾乎買起半條街。

土地註冊處資料顯示，這批單位現由東亞銀行承造第一按揭，部份更涉及二按，不排除東亞為這批物業的銀主身份。

渣ga d廢中

點解比華利山永遠炒唔起?

新樓有幾多炒得起🤣

墳場咁嘅款

你去現場離遠睇下就知， Ｄ 屋好似一個個墓碑咁， 俾你都唔想買黎住

這批物業分別於2004年至2011年期間買入，買入價逾9億元

依家先賣11億
又話樓市爆升 賣樓好似食生菜😹

好扺，升硬30%, 有無連登仔一齊夾

比華利山冇車係勁唔方便
雖然住得果度唔會冇養車

毅進星$100

11億
買左之後可唔可以搞上市？

咁本身係靈氣集中地黎

$1

某人係大陸玩煤
被人洗左一野

風水地，係其他物業及其他投資工具賺錢

破哂產wor清😢

細價樓爆升咋
大大件冇炒家冇剛需